\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{17 grudnia 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 7: Przerzutniki bistabilne}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

% 1 Zapoznanie się ze struktura wewnętrzną asynchronicznego przerzutnika bistabilnego
\chapter{Zapoznanie się ze struktura wewnętrzną asynchronicznego przerzutnika bistabilnego}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=60mm]{1.png}
  \caption{Układ asynchronicznego przerzutnika bistabilnego}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabela prawdy asynchronicznego przerzutnika bistabilnego}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  S & R & Q \\ \hline
  0 & 0 & Niedozwolony \\ \hline
  0 & 1 & 1 \\ \hline
  1 & 0 & 0 \\ \hline
  1 & 1 & Bez zmian \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

% 2 Zapoznanie się ze struktura wewnętrzną przerzutników synchronicznych
\chapter{Zapoznanie się ze struktura wewnętrzną przerzutników synchronicznych}

\section{Synchroniczny przerzutnik JK}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{2.png}
  \caption{Układ synchronicznego przerzutnika JK}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabela prawdy}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  J & K & Q(n+1) \\ \hline
  0 & 0 & Q(n) \\ \hline
  0 & 1 & 0 \\ \hline
  1 & 0 & 1 \\ \hline
  1 & 1 & $\sim$Q(n) \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Synchroniczny przerzutnik D}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{3.png}
  \caption{Układ synchroniczengo przerzutnika D}
\end{figure}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabela prawdy}
  \begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  D & Q(n+1) \\ \hline
  1 & 1 \\ \hline
  0 & 0 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Synchroniczny przerzutnik JK-Master-Slave}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{4.png}
  \caption{Układ synchronicznego przerzutnika JK-Master-Slave}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{5.png}
  \caption{Wynik pomiaru dla synchronicznego przerzutnika JK-Master-Slave}
\end{figure}

% 3 Zapoznanie się z parametrami dynamicznymi przerzutników
\chapter{Zapoznanie się z parametrami dynamicznymi przerzutników}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{6.png}
  \caption{Układ pomiarowy}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{7.png}
  \caption{Ustawienie generatora słów}
\end{figure}

\section{Pomiar czasu propagacji sygnałów od wejścia synchronizującego do wyjść Q i $\sim$Q}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{8.png}
  \caption{Czas propagacji syngału dla wejścia Q(d=0): 10,03us}
\end{figure}

\section{Pomiar czasu propagacji sygnałów od wejść asynchronicznych do wyjść Q i $\sim$Q}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{9.png}
  \caption{Czas propagacji syngału dla wejścia $\sim$Q: 10,03us}
\end{figure}

\section{Pomiar czasu ustalenia}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{10.png}
  \caption{Czas ustalenia: 26,5ns}
\end{figure}

\section{Pomiar czasu utrzymania}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{11.png}
  \caption{Czas utrzymania: 9,96us}
\end{figure}

\section{Pomiar maksymalnej częstotliwości sygnału synchronizującego maksymalna częstotliwości to 50MHz}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{12.png}
  \caption{Ustawienie generator słów}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{13.png}
  \caption{Wynik pomiaru}
\end{figure}

% 4 Przykładowe układy z przerzutnikami 
\chapter{Przykładowe układy z przerzutnikami}

\section{Realizacja przerzutnika T na bazie JK}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabela prawdy}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  D & Q(n+1) & $\sim$Q(n+1) \\ \hline
  0 & Q(n)   & $\sim$Q(n)   \\ \hline
  1 & $\sim$Q(n)  & Q(n)    \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{14.png}
  \caption{Układ przerzutnika T na bazie JK}
\end{figure}

\section{Realizacja przerzutnika D na bazie JK}

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Tabela prawdy}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  D & Q & $\sim$Q \\ \hline
  0 & 0 & 1  \\ \hline
  1 & 1 & 0  \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{15.png}
  \caption{Układ przerzutnika D na bazie JK}
\end{figure}

\section{Budowa dwójki liczącej w oparciu o przerutnik T lub D}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{16.png}
  \caption{Układ pomiarowy}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Pojedyncza dwójka dzieli częstotliwość sygnału na 2, przy czym wypełnienie przebiegu na wyjściu wynosi zawsze 50\%.
Ze względu na użycie przerzutnika typu T stan na wyjściu zmienia się na przeciwny po każdym impulsie zegarowym (jeśli w czasie tego impulsu na wejściu istniał stan wysoki).

\end{document}
